{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_023912",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "덕암산"
    },
    "text": "徳岩山 (덕암산)\\n\n全羅南道莞島郡\\n\n全羅南道莞島郡の古今面に位置する古今島山は古今面の州都として知られている。 この山は高さが193mで中程度の高さを持っている。 北側では青龍川が発源し、周辺一帯に広い平野を形成している。 この山が収録された地理誌情報である『朝鮮支持資料』には大坪里という名前で記録されている。 この山の東側の山麓には徳岩里が位置している。 徳岩里は17世紀慶州イ氏が初めて定着したところとして知られている。 この村は農作業ができる多くの平野があって大坪里と呼ばれ、日本による植民地時代には徳岩山の下に位置しており、現在の地名が由来したという。 18世紀には長寿ファン氏の家族が徳岩里沙洞村で暮らしていたが、分家して東栢亭、ユジャ洞、東村などに居住が広がった。",
    "QA": [
        {
            "question": "徳岩山はどこに位置していますか？",
            "answer": "徳岩山は全羅南道莞島郡の古今面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "徳岩山の高さは何メートルですか？",
            "answer": "徳岩山の高さは193メートルです。"
        },
        {
            "question": "徳岩山の北側では何が発源していますか？",
            "answer": "徳岩山の北側では青龍川が発源しています。"
        },
        {
            "question": "徳岩山周辺に広がる平野は何を形成していますか？",
            "answer": "徳岩山周辺に広がる平野は青龍川によって形成されています。"
        },
        {
            "question": "徳岩山が収録された地理誌情報である『朝鮮支持資料』には何という名前で記録されていますか？",
            "answer": "徳岩山が収録された地理誌情報である『朝鮮支持資料』には大坪里という名前で記録されています。"
        },
        {
            "question": "徳岩山の東側の山麓にはどの村が位置していますか？",
            "answer": "徳岩山の東側の山麓には徳岩里が位置しています。"
        },
        {
            "question": "徳岩里は何世紀に定着したとして知られていますか？",
            "answer": "徳岩里は17世紀に慶州イ氏が初めて定着したとして知られています。"
        },
        {
            "question": "徳岩里はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "徳岩里は農作業ができる多くの平野があることから大坪里と呼ばれており、日本による植民地時代には徳岩山の下に位置していました。"
        },
        {
            "question": "18世紀には徳岩里にどの家族が暮らしていましたか？",
            "answer": "18世紀には長寿ファン氏の家族が徳岩里沙洞村で暮らしていました。"
        },
        {
            "question": "徳岩里の家族はどのように広がっていきましたか？",
            "answer": "長寿ファン氏の家族は分家して東栢亭、ユジャ洞、東村などに居住が広がりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 251,
        "QA": 406
    }
}